<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Retriever-training</title>
    <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog" />
    <updated>2021-10-25T13:14:12+02:00</updated>
    <author>
        <name>Gilles Testard</name>
    </author>
    <id>https://geetee.github.io/retriever-blog</id>

    <entry>
        <title>Retriever de sport et picking up</title>
        <author>
            <name>Gilles Testard</name>
        </author>
        <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog/retriever-de-sport-et-picking-up.html"/>
        <id>https://geetee.github.io/retriever-blog/retriever-de-sport-et-picking-up.html</id>
            <category term="Picking Up"/>

        <updated>2021-10-25T13:14:12+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/7/picking-up-retirever-16-octobre-2021.jpg" alt="deux labradors et un golden retriever au post pendant un picking up en sologne" />
                    Deux Labradors noirs et un Golden au poste au cours d'un picking up en Sologne. Il s'agit de Altiquin Ivory immédiatement à sa droite : son fils Sloe Gin of Glaharma. La jolie petite Golden c'est Niji. Nous les voyons ici tels que je les&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/7/picking-up-retirever-16-octobre-2021.jpg" alt="deux labradors et un golden retriever au post pendant un picking up en sologne" />
                <p>Deux Labradors noirs et un Golden au poste au cours d'un picking up en Sologne.<br>Il s'agit de Altiquin Ivory immédiatement à sa droite : son fils Sloe Gin of Glaharma. La  jolie petite Golden c'est Niji.<br>Nous les voyons ici tels que je les vois au poste!</p>
<p>Scar et Niji sont les vrais spécialistes du Picking Up.<br>Ces deux là s'éclatent et retrouvent beaucoup de gibier.<br>Sloe, lui est en entraînement compétition.<br>Il s'éclate tout autant, mais reste concentrés sur des actions spécifiques et rapportent peu de gibier au cours de la journée.<br>Je dis Compétition, car à la chasse on me demande fréquemment la raison de la manière dont  je conduis tel chien par rapport aux autres.<br>Bien entendu, la Compétition ciblée est le Field Trial Retriever.<br>Field Trial signifiant : Compétition en action de chasse.</p>
<h2>Le Picking Up c'est quoi ?</h2>
<p>Je parle de Retriever dans l'esprit Britannique, donc je ne suis pas dans l'esprit du Retriever utilisé en chien de chasse devant soi.<br>Le Retriever est un chien dont la spécialité générique est de retrouver le gibier tiré donc d'intervenir après le / les coup(s) de fusil.</p>
<h3>Les chasses pour Retrievers</h3>
<ul>
<li>Battues à poste fixe</li>
<li>lignes marchantes où le gibier est levé uniquement par, par exemple, des Spaniels</li>
<li>Chasse à la Billebaude, si ce n'est que le Retriever est au pied</li>
<li>Passées </li>
<li>Levées d'étang</li>
<li>...</li>
</ul>
<h3>Donc le vrai travail du Retriever ?</h3>
<p>Je dirais : Observer, Mémoriser et Retrouver le gibier Désigné par son maître.<br>Pourquoi "le gibier Désigné par son maître"?<br>Parce que des priorités existent.<br>On parle toujours du gibier blessé qui s'enfuie, c'est la priorité évidente.<br>Dimanche dernier, au cours de la levée d'un étang bordant le Beuvron qui coule fort ces jours ci, j'ai du envoyer Sloe au rapport d'un canard raide tombé dans le Beuvron.<br>Il était emporté par le courant et aurait été inaccessible à l'issue des trois coups de trompe.<br>Voici donc un cas de figure prioritaire.</p>
<h2>Retriever de Picking Up et Retriever de Sport</h2>
<h3>Retriever de Picking Up</h3>
<p>C'est lui qui assure l'essentiel de la récupération du gibier.<br>Attention je ne veux pas dire le gibier tombé aux pieds des fusils. Tout ce qui est bien visible et récupérable facilement à la main, le sera plus rapidement par l'homme.<br>Mes Retrievers de Picking up interviennent </p>
<ul>
<li>au marking sous le feu sous réserve que celui ci soit en phase de "grand calme"</li>
<li>au marking s'il n'y a pas, sur la ligne, de pièce à dépasser </li>
<li>en prospection systématique que ce soit en plaine ,en couvert, en berge, en queue d'étang</li>
</ul>
<p>Disons que je les sollicitent sur des actions qui n'impliquent pas un dressage sophistiqué... mais il y a quand même des bases solides à maîtriser !</p>
<h4>La principale est la sagesse au poste</h4>
<p>En effet, si j'ai besoin d'envoyer mon Retriever au marking, il faut bien qu'il soit au poste, observateur et sage!</p>
<h4>La seconde est la sagesse dans le cadre du respect du travail de son confrère</h4>
<p>Comme vous le voyez sur la bannière de cet article je conduis trois Retrievers actuellement.<br>Cela sous entend que si j'en envoie un au rapport, les deux autres sont au pied.<br>Sages et respectueux<br>Pourquoi ?<br>La principale raison pour moi est que pendant qu'un chien travaille et donc dépense son énergie, les autres se reposent et se motivent. Il faut bien avouer que la jalousie est de mise même si elle est cachée par le "Steadyness"</p>
<h4>La préparation du Retriever de Picking Up</h4>
<p>Elle est réelle.</p>
<ul>
<li>Marche au pied</li>
<li>Immobilité</li>
<li>Sagesse au poste</li>
<li>Sagesse pendant le travail du confrère</li>
<li>Marking</li>
<li>Prospection systématique (recherche large)</li>
</ul>
<p>Toutes ces compétences sont la base de la préparation de tout Retriever dont celui que j'appelle Retriever de Chasse Pratique.<br>Dans le cas de mon équipe actuelle, la Golden a été préparée pour cet objectif et est toujours entraînée pour cette action.<br>Scar est retraité des compétitions et ce bagage lui donne toute l'efficacité nécessaire pour ce job.</p>
<h3>Retriever de Sport ?</h3>
<p>Pour répondre à cette question, il faut cibler et analyser les actions que doit restituer le Retriever de Sport.<br>Quelles sont elles ? <br>Elles sont les thèmes des ateliers de Working Test.</p>
<ul>
<li>Steadyness fixe ou marchante</li>
<li>marking</li>
<li>blind</li>
<li>marqué / perdu</li>
<li>perdu / marqué</li>
<li>traversée au marking</li>
<li>traversée en blind</li>
<li>franchissement au marking</li>
<li>franchissement en blind</li>
<li>double markings</li>
<li>double blinds</li>
<li>combinaisons des points précédents</li>
<li>...</li>
</ul>
<p>Donc à l'issue des entraînements sur dummies mon Retriever maîtrise tout ça sur des ateliers pensés et préparés.<br>Oui, mais à la chasse ?</p>
<p>À la chasse plusieurs paramètres dérangent cette belle préparation</p>
<ul>
<li>Le hasard!  <br>qui pourrait prédire où et comment va se dérouler le tir. Le tir est tributaire des conditions climatiques, de la compétence des fusils, et plus ...</li>
<li>La motivation du Retriever sur le gibier. <br>Quelques chiens peuvent être timides sur le gibier découvert pour  la première fois. D'autres seront excessifs dans leur réactions voir désobéissants.</li>
</ul>
<p>En clair si mon Retriever découvre la chasse en compétition, il est plus que probable que cela ne se passera pas de la meilleure façon. </p>
<p>Donc en Picking Up, je le prépare à se comporter de la meilleure façon en Compétition, c'est à dire en Field Trial.<br>Cela ne se fait pas en une seule fois, mais le picking up c'est du bon temps passé dans le monde de la chasse avec mes chiens.<br>Alors je ne m'en prive pas.</p>
<p>C'est QFD : le Picking Up aide à mieux préparer le Retriever aux Fields Trials.</p>
<h2>Comment je procède avec mon chien de Sport</h2>
<p>Ce sujet mérite au moins un article ... ou plusieurs à lui tout seul!<br>Ce sera le cas, en attendant, dans les grandes lignes, je dirais que cela dépend où se situe mon Retriever dans la chronologie d'entraînement sur dummies.<br>En effet, il est indispensable que celui ci ait un niveau sérieux, qui corresponde au moins au niveau "Novice" des Working Tests pour s'essayer à l'action de chasse.</p>
<p>Ceci étant dit, et toujours à grands coups de cuillère à pot! <br>Je conçois deux grandes phases :</p>
<ol>
<li>Découverte de l'action de chasse et mise en valeur des qualités naturelles</li>
<li>Optimisation des compétences techniques sur gibier</li>
</ol>
<h4>Découverte de l'action de chasse et mise en valeur des qualités naturelles du retriever</h4>
<p>La chasse est une ambiance qui ne doit pas être le déclencheur de tous les excès ou de toutes les inquiétudes.<br>Donc je m'applique à mettre mon Retriever en confiance, capable de maîtriser sa motivation naturelle de chasseur.<br>Je l’emmène à observer l'action de chasse à savoir surveiller par le vol des oiseaux pour repérer le point de chute des "tirés".<br> Mon autre préoccupation principale est de lui donner un expérience de recherche du gibier tiré dans le cadre de ce que j'appelle la recherche large et que d'autres appellent la recherche à l'aveugle.</p>
<h4>Optimisation des compétences techniques</h4>
<p>Là nous parlons de Sloe.<br>Il a un bagage réel de compétences techniques dans le cadre des Working Tests et une saison de chasse en mode découverte pour l'année dernière.<br>Mon objectif pour optimiser son expérience chasse orientée Field Trial est de repérer dans le déroulement de l'action de chasse des scénarios concordant avec son bagage technique.</p>
<p>Ces deux précédents paragraphes seront le sujet de prochains articles !</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sloe, Labrador, au rapport de sa première oie</title>
        <author>
            <name>Gilles Testard</name>
        </author>
        <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog/le-labrador-sloe-au-rapport-de-sa-premiere-oie.html"/>
        <id>https://geetee.github.io/retriever-blog/le-labrador-sloe-au-rapport-de-sa-premiere-oie.html</id>
            <category term="Retriever"/>
            <category term="Labrador"/>

        <updated>2021-10-08T19:19:08+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/6/labrador-sloe-gin-avec-deux-oies.jpg" alt="" />
                    Sloe : Sloe Gin of Glaharama, est un jeune labrador de deux ans, que j'entraîne pour la compétition. Il vient de découvrir en action de chasse la rapport de l'oie et même plus d'une oie blessée. En ce début de saison de chasse, j'accompagnais quelques&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/6/labrador-sloe-gin-avec-deux-oies.jpg" alt="" />
                <p>Sloe : Sloe Gin of Glaharama, est un jeune labrador de deux ans, que j'entraîne pour la compétition. Il vient de découvrir en action de chasse la rapport de l'oie et même plus d'une oie blessée.</p>
<p>En ce début de saison de chasse, j'accompagnais quelques chasseurs pour une levée d'étang en Sologne.<br>Cet étang est très grand, typiquement solognot, bordé d'une rivière sur un de ses flancs, bordé en partie de grands arbres et coupé de quelques presqu'îles.</p>
<p>Alors que nous nous approchions, les canards s'envolèrent tels des avions de chasse mais pas seuls : accompagné d'une compagnie de quelques dizaines de bombardiers entendez par là des oies.</p>
<p>Ces oies, des Bernaches, sont des oiseaux lourds et puissants, bien plus que le traditionnel gibier de chasse : faisans, perdreaux et canards.</p>
<p>Au fond de moi, j'espérais que quelques unes fussent tirées mais en même temps je savais que Sloe n'en avait jamais rapporté donc suspens!</p>
<p>Une levée d'étang ne dure pas trop longtemps et conduisant un labrador destiné aux Fields Trial j'ai attendu la fin de la levée pour envisager les premiers rapports.<br>Toujours est il que en plus de quelques colverts, j'avais repéré la chute d'une oie.</p>
<p>Prudent, je m'approchais de la zone où je savais la trouver. Je ne voulais pas cumuler les difficultés : la gestion d'un rapport compliqué dans l'aspect "gestion de ligne" (sujet que je vais aborder un de ces jours) et la découverte de ce gibier inhabituel et hors gabarit.<br>On me dit protecteur dans la gestion de l'entraînement de mes chiens et bien c'est vrai!<br>Donc je me trouvais, Sloe aux pieds, à une vingtaine de mètres de l'oie.<br>De mes yeux j'ai tout de suite compris quelle n'était que blessée, suffisamment pour ne plus voler.<br>Elle se plaquait à la surface de l'eau, immobile, tentant de se fondre avec cet élément.</p>
<p>Je dois avouer que je croisais les doigts!<br>Je ne m'avançais pas plus et pointait Sloe en direction de celle ci.<br>Au commandement, il plongea et se dirigea sur l'objectif désigné...</p>
<p>Il sentait l'odeur du gibier  et faisait preuve de beaucoup de détermination, mais Sloe est comme ça : la chasse il aime!<br>Sauf que lorsqu'il fût à quelques mètres de l'oie, elle plongea violemment et disparut sous la surface de l'eau.<br>C'est alors que le ballet à commencer : lorsque l'oie plongeait et disparaissait, mon labrador nageait en tournant en rond, se grandissant pour scruter la surface de l'eau et repérer la sortie de l'oiseau. Il se dirigeait alors sur celui ci d'une nage assurée et puissante. À son approche l'oie plongeait encore et réapparaissait quelques dizaines de mètres plus loin.<br>La Bernache utilisait cette technique pour semer son adversaire en mettant de la distance entre elle et lui et en essayant de se soustraire à sa vigilance.<br>Mais ... Sloe a assuré, ayant déjà pratiqué cette technique sur quelques colverts, il finissait toujours par la repérer et s'en approcher toujours un peu plus près à chaque nouvelle tentative.<br><br>Elle a également usé d'une autre défense : après une plongée elle reparue en bordure de berge. Celles ci son souvent quelque peu creusée par en dessous. Sloe la repéra et se dirigea sur elle, mais l'oie tout en douceur sembla se plaquer à la surface de l'eau comme pour s'y fondre et longeait la berge comme pour s'y incruster.<br>Elle échappa ainsi visuellement au repérage de Sloe, mais celui ci utilisa l'arme légendaire du chien : le nez.<br>En arrivant dans la berge, il trouvait place vide. Il a alors marqué un petit temps d'arrêt aspirant les traces odoriférantes laissées par l'oie. Là il a pivoté sur sa gauche et a suivi la trace olfactive et furtive laissée par l'oie. Contrairement aux actions de poursuite, il nageait en souplesse et bien plus lentement. De ma place je voyais parfaitement la scène, j'ai vu l'oie tenter de se soustraire ainsi à mon labrador et je voyais clairement Sloe assurer un pistage efficace à la surface de l'eau.<br>Ainsi, il finit par s'en approcher au plus près mais, vous vous en doutez bien, elle a de nouveau plongé! Sloe a alors repris ses ronds cherchant à repérer la réapparition de la Bernache.<br>Et il l'a de nouveau repéré.<br>Le ballet s'est renouvelé.</p>
<p>Dire exactement combien de fois le scénario s'est répété, je dirais six fois, si je me trompe c'est alors sept ou huit!</p>
<p>Cela implique un bel entêtement dans l'action de chasse menée par Sloe, assurément c'est un chien de caractère.</p>
<p>Il fût une dernière poursuite où l'oie ne plongea pas assez tôt et Sloe l'attrapa du bout des dents par le croupion, les plumes du croupion me sembla-t-il.</p>
<p>Une autre partie se joua.<br>L'oie a plongé, elle a entraîné avec elle mon labrador dont je vis disparaître toute l'avant main et le corps sous l'eau, seul son arrière main restait apparente.<br>Le temps me parût bien long.</p>
<p>Sloe a du donner un sacré coup de rein car  je le vis ré-apparaître, agrippant toujours la Bernache par le croupion.<br>Celle ci, en furie,  battait des ailes pour se soustraire à la prise de Sloe.<br>Elle voulais sans doute l'amener à lâcher prise et plonger de nouveau.<br>Là à un moment il s’arque bouta, s'appuyant en quelque sorte sur l'eau, et refît sa prise.<br>Il la tenait par le croupion  et plus, il en avait plein la gueule!<br>Je ne sais pas comment il a fait...<br>Il la maîtrisait enfin.<br>Il a su pivoter sur sa gauche, poussant l'oie captive devant lui. Il est arrivé face à la berge l'a soulevée, est sorti de l'eau.<br>Je ne l'ai pas embêté à jouer au dresseur, j'étais tout près.<br>Je me suis saisi de l'oie, que j'ai immobilisée.<br>Sloe, authentique Retriever me laissa faire.<br>Je le félicitait de la voix et lui donnais quelques uns des biscuits qui me suivent partout.<br>J'achevais rapidement et proprement cette oie qui a mis en valeur les compétences de Sloe.<br>Elle est au pied de celui ci sur la photo de bannière.<br><br></p>
<p>Je profite de l'occasion pour remercier Luc de m'avoir confié son labrador pour le préparer et le conduire en compétition.<br>C'est un grand honneur.<br>Sloe est un chien doux dans la vie et le dressage, il est un guerrier en action de chasse.<br>Luc et moi, remercions Nathalie Counesson, éleveuse sous l'affixe "of Glaharama" pour avoir fait naître un tel labrador.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Comment Policy</title>
        <author>
            <name>Gilles Testard</name>
        </author>
        <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog/comment-policy.html"/>
        <id>https://geetee.github.io/retriever-blog/comment-policy.html</id>

        <updated>2021-10-08T16:44:35+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Je vous accueille avec grand plaisir sur mon site en vous donnant la possibilité de réagir aux articles. Merci de respecter les règles de courtoisie habituelles pour permettre des échanges fructueux et constructifs. Notez que tout commentaire déposé, sera publié après approbation. Sincèrement Gilles
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Je vous accueille avec grand plaisir sur mon site en vous donnant la  possibilité de réagir aux articles.<br>Merci de respecter les règles de courtoisie habituelles pour permettre des échanges fructueux et constructifs.<br>Notez que tout commentaire déposé, sera publié après approbation.<br>Sincèrement Gilles</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rocket mon lab : présentation</title>
        <author>
            <name>Gilles Testard</name>
        </author>
        <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog/rocket-mon-lab-presentation.html"/>
        <id>https://geetee.github.io/retriever-blog/rocket-mon-lab-presentation.html</id>
            <category term="Rocket"/>
            <category term="Retriever"/>
            <category term="Labrador"/>

        <updated>2021-10-09T19:08:46+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/4/rocket-labrador-chiot.jpg" alt="" />
                     Rocket est un Labrador que j'ai acheté à Clarisse Desloover, éleveuse sous l'affixe : "Masters of Waters". Il est issu de : Copperbirch Heineken et Masters of Water Purple, il est né le 05 novembre 2020. À la date où je rédige cet article,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/4/rocket-labrador-chiot.jpg" alt="" />
                
  <p>
    Rocket est un Labrador que j'ai acheté à Clarisse Desloover, éleveuse sous l'affixe : "Masters of Waters".<br>Il est issu de : Copperbirch Heineken et Masters of Water Purple, il est né le 05 novembre 2020.<br>
  </p>

  <p>
    À la date où je rédige cet article, il a donc 1 an et 4 mois.<br>Actuellement, il est un jeune chien plein de vie, facile à vivre et très physique. Rien ne l’inquiète, mais il voit tout.<br>Il est très bon enfant absolument pas susceptible, c'est la joie de vivre personnifiée !
  </p>

  <p>
    Rapporter est naturel pour lui, c'est même un besoin spontané.<br>Quand il a décidé de prendre quelque chose, il pousse pour passer, il ne s'encombre pas de détail, il prend !
  </p>

  <p>
    Son grand plaisir : que je le gratouille sous le coude et sous le poitrail !<br>Là, il ne bouge pas, il profite du moment
  </p>

    <h2 id="rocket-au-travail">
      Rocket au travail
    </h2>

  <p>
    Tout de suite, il est bien jeune. Cependant son entraînement a commencé au cours de son 10° mois.<br>Où en est il ?<br>Ce sera le sujet de prochains articles, affaire à suivre...&nbsp;<br>
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le Retriever, plus qu&#x27;une passion : un fil conducteur</title>
        <author>
            <name>Gilles Testard</name>
        </author>
        <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog/le-retriever-plus-quune-passion-un-fil-conducteur.html"/>
        <id>https://geetee.github.io/retriever-blog/le-retriever-plus-quune-passion-un-fil-conducteur.html</id>
            <category term="Retriever"/>

        <updated>2021-10-09T11:16:40+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/3/IMG_0078.jpg" alt="" />
                     Je ne voudrais pas tomber dans le sentimentalisme, mais ce sujet a quelque chose de personnel donc ... Je dois avouer que je suis né avec l'esprit "dresseur". Mon grand père né pendant la grande guerre était charretier et dressait, conduisait les chevaux de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://geetee.github.io/retriever-blog/media/posts/3/IMG_0078.jpg" alt="" />
                <div id="lipsum">
<p>Je ne voudrais pas tomber dans le sentimentalisme, mais ce sujet a quelque chose de personnel donc ...<br>Je dois avouer que je suis né avec l'esprit "dresseur".<br>Mon grand père né pendant la grande guerre était charretier et dressait, conduisait les chevaux de traits. Quand j'ai abordé l'adolescence, je me suis intéressé aux chevaux. Il va sans dire qu'il m'y a encouragé.<br>J'ai donc découvert le cheval de club puis le monde du concours hippique.<br>J'ai passé mon premier degré, deuxième degré ... (ça c'était avant 😆), puis j'ai rencontré d'excellents cavaliers de concours qui m'ont initié à la méthodologie, la rigueur, la régularité, la progressivité des entraînement du cheval de sport... et c'est resté dans ma tête!</p>
<h2>Découverte du chien de travail</h2>
<p>C'est le service militaire qui m'a fait découvrir le chien de travail. En effet, tout juste arrivé dans le régiment où j'allais passé une année, je me suis battu pour obtenir le poste de maître chien alors qu'on me destinait à un poste de secrétariat comptabilité.<br>Du coup, après mes classes, je me suis retrouvé au 132° CGAT à Suippes dans la Marne.<br>Quel choc : plusieurs centaines de chiens, des formateurs cynotechniques, des pelotons d'élèves maîtres chiens, moniteurs et instructeurs. Un univers dédié au chien de travail militaire, j'en ai pris plein le vue, j'en ai profité un maximum!<br>Ce qui a été vraiment intéressant, c'est que la formation passait par une instruction théorique : anatomie, nutrition, entretien, concept d'entraînement et j'en oubli!<br>Ce n'était pas que pratique sur le terrain.<br>La pratique sur le terrain, occupait une part importante de notre emploi du temps, mais ce n'était pas que de l'entraînement :</p>
<ul>
<li>Préparation de la nourriture</li>
<li>Distribution de celle ci</li>
<li>Nettoyage du chenil</li>
<li>Pansage quotidien</li>
<li>Visites vétérinaires</li>
</ul>
Je ne vais pas développer beaucoup plus, mais sincèrement ce fût sacrément profitable.</div>
<div>Puis retour à la vie civile atteint d'une maladie incurable et toujours active en moi : l'entraînement du chien de travail.<br>Mais je n'ai pas trouvé de métier satisfaisant dans le civil donnant la possibilité d'entraîner et d'utiliser.<br>Par ce que tordu comme je suis, j'aime que ce que je pratique soit utile.</div>
<div>
<p>Alors je me suis engagé dans l'armée de terre pour un contrat de spécialiste Cynotechnie militaire (EVSP).<br>J'étais en Bretagne, à Coëtquidan, au Peloton Canin de la Région militaire dont le job était, pour faire simple de préparer des chiens militaires à leur métier mais aussi de préparer ceux qui devaient les conduire.<br>Donc tous les jours, on entraînait.<br>On entraînait les chiens au travers de leur maître que ce soient des hommes du peloton que des stagiaires.<br>L'objectif principal était de </p>
<ul>
<li>attribuer le bon chien à chacun</li>
<li>amener le maître à bien appréhender la psychologie canine</li>
<li>former le maître à la gestion du chien militaire</li>
<li>entretenir le dressage du chien et l'améliorer au travers des exercices proposés au maîtres chien</li>
</ul>
<h2>Rencontre avec le monde de la chasse</h2>
<p>Arrivé dans le civil, j'étais dans le monde du chien défense, forcément 😆, je présentais en Ring, non sans un certain succès (3 finales).<br>Puis ce fût complètement par hasard, que je recevais un labrador à éduquer.</p>
<p>... je continue un peu plus tard, à très vite</p>
<!--
<p>Dans la famille, il y avait des tontons chasseurs de communal, mais pas à la maison.<br><br></p>
<p>J'aime et je respecte le monde animal, la nature dans ce qu'elle a de vrai mais sans en occulter les aspects durs pas vraiment "bien pensants" de ses acteurs.<br>Je pense au prédateur qui déchire sa proie avant qu'elle ne soit morte par exemple.<br>Donc pour moi la chasse fait partie de la vie</p>
</div>
--></div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Démarrer nom blog Retriever et Spaniels</title>
        <author>
            <name>Gilles Testard</name>
        </author>
        <link href="https://geetee.github.io/retriever-blog/demarrer-nom-blog-retriever-et-spaniels.html"/>
        <id>https://geetee.github.io/retriever-blog/demarrer-nom-blog-retriever-et-spaniels.html</id>
            <category term="Retriever"/>

        <updated>2021-09-26T22:17:19+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    C'est parti, je démarre nom blog Retriever et Spaniels. Pas si facile ! Je ne suis pas trop photos, il va falloir que cela devienne réflexe. Idem pour les vidéos.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>C'est parti, je démarre nom blog Retriever et Spaniels.<br>Pas si facile !<br>Je ne suis pas trop photos, il va falloir que cela devienne réflexe.<br>Idem  pour les vidéos.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
